---
title: "cook | 蒸肉饼: 山药莲藕马蹄"
date: 2022-03-07T10:49:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: ""
slug: ""
---
# 蒸山药肉或者莲藕肉
出自[【孩子爱吃的蒸肉饼的做法步骤图，怎么做好吃】眉挑烟火过一生gh_下厨房](https://www.xiachufang.com/recipe/106620365/)

> 用料	
肉馅	200克	
山药/玉米	半小根	
淀粉	2瓷勺	
生抽	2勺	
盐	少许	
糖	半勺	
蚝油	1勺	

### 步骤
* 山药/莲藕/马蹄切成碎和肉馅一起混合
* 水开后上蒸锅15分钟
* 撒上葱花 这是灵魂
* 如果加玉米粒会更清甜
http://www.xiachufang.com/recipe/106620365/

### 尝试莲藕精瘦肉
第一次尝试后, 发现诸多问题
1. 肉很老, 一团一团, 不像图中那样松散均匀
2. 很腻

惊喜之处:

- 莲藕的块感脆脆的, 增加了咀嚼的层次
- 没撒葱花撒了芫荽, 没想到中和了肉的腻, 值得尝试

### 分析

~ 问题 1: 肉老
  - 选的肉品不对, 我选的是瘦肉, 原文是梅头肉, 大概是三分肥七分瘦的五花肉
  - 没加番薯粉, 甚至都没用玉米淀粉代替. 加淀粉肉会嫩. 
     - 在搅拌肉和莲藕前就加淀粉.

~ 问题 2: 腻
  - 葱花或者芫荽, 我没加葱花. 如果加葱花,加完后闷一哈
### Action
- 买五花肉或者梅头肉
- 买小葱
- 买马蹄或者莲藕, 一小段配一两肉
## 尝试二：
- 买了前甲肉，也加了淀粉

但是，
->肉一团一团, 还是腻

~ 分析 

- 肉馅没绞好，再绞得碎一点，看不到白色筋膜为止
- 如果是散块的说明淀粉少了
- 调料比如生抽过多，肉也会散


